(工程撚入) 速度大學or r大 畢業想行scheme A

如題
今年會Ive Ty EE grad
肯定唔夠分入ugc
想問有冇可能speed or Rmit 畢業後可以直接行scheme?(想入fse or alal 有冇可能？)
或者，呢啲濕鳩學店畢業後可以搵咩工？

無
CV screening 間U被分入others
己經過唔到HR

Ching做過？

hku同poly都唔係全部人行到scheme A
點解要比個位你？

工前毁前程
轉行保前途

咁嘅成續學人行scheme A，根本冇機會

識人R大有scheme行 但係人哋屋企人識人

最大間的大判見過好幾個

Scheme a唔難收 但行完唔會幾年內考到牌
變相紅褲仔條路

REC FSE 有手有腳就請

有好多公司我都聽人咁講，所以上嚟問吓有無可能

我呢啲咁嘅資質起碼都打算10年先考到，仲要讀埋Master先得

我唔知你咩資質
淨係計乾收銀完scheme a都有部份人三年內考到牌 （當然考唔到既更加多）
政府ae更加唔洗講 保你考牌 client睇有冇位上先比你考
所以5年內都考唔到既話 真係做mc搵幾年快錢好過

我poly EE都覺得起碼10年先考到 已經打定輸數去考to算 輕鬆好多人工又高過有牌

EE非ugc top up係咪得r大同速大

to 跳十年先到max 40k，之後冇㗎啦，你估人人都升到sto咩

咁e&m consultant幾時有40k？

正常7, 8 年已經上到 Senior Engineer / Executive Engineer 已經 over 40k，快嘅十年已經上到 Asso (Arup 嘅 grade 另計, 有牌先上到 Engineer)

Ching,on9 一問，係咪consultant都簽到c牌？

我都有咁諗，打算入fse做 engineering assistant，pt r大 ，有冇師兄知fse EA咩價位？有冇14k?

Ching 加油💪🏻

10年咁快

起碼姐，可能呢世考唔到都唔出奇😂😂

係，基本上 consultant 都係 REC
EMSD 只承認 REC 出嘅電力工作證明
只要公司肯出公司信你就出到電牌
EMSD 有 REC directory

速大不如做藍領
好搵好多

Ching知唔知有冇公司會咁仆街唔出工作證明？

速大好定r大好？
啲人話速大有Poly個名照住好過r大
但好多ive師兄都揀r大

認真答你
如果scheme A,冇公司會請你
你都係努力考入嚟AE做起

因為你個2間大學 大把ive仔做tech入公司再pt讀
所以無乜用

唔會講明唔出俾你，不過會用唔同方法拖住你
因為出得公司信俾你就等於送個牌俾你

打算捱返兩年先行到scheme

scheme 咩a
做tech儲下經驗
r入政府 地鐵咪算數

其實做乜鬼工程
俾你做工程師人工咁撚un 又要俾人玩
你做判頭 d客10個有9個唔即刻找數
地盤佬會被拖糧

清邊到鄉下？鄉音咁勁

真
識人hku大電grad Aecom完scheme之後跳到contractor
做左近十年都未考到
對比返樓主個background

都唔知做乜柒個個fg都覺得schemeA好重要
你估真係4年就考到牌咩
係都去考cibse 唔睇scheme

Run project 就係鬥大聲鬥惡鬥後台勁

做 client side project team 一樣俾上下左右夾，你唔夾顧問判頭就到上面夾你，唯一可取係人工相對高，但唔等於壓力細過顧問判頭

想輕鬆啲，做 client side 維修保養/物管工程部係一個出路

有顧問唔做下流去做判頭，咪仲俾人夾得勁，人工都 cover 唔番個精神壓力

睇人架姐
佢嫌ot多 人工低 咪跳去做sub仔囉
顧問workload仲大 bs dept.本身又冇乜肉食

顧問唔見得幾專業
個個都照抄source 乜撚都話例

唔係專唔專業，係合約架構問題
合約上係你上家的話佢再垃圾你都要聽佢講
業主，則師，顧問全部都可以好垃圾
但依班人喺合約上係判頭上家，order 判頭做野

10年都叫快？
我個間好多gradE 做6 7年就去考 無聽過fail

唔同 background 唔同 exposure 好難比較
EMSD 班 grad e 都好快考到上 E

Thanks ching,呢啲行情好重要，同埋想問EA係咪都要成日OT？

同埋有咩公司好推介for hd grad?

有冇諗過索性轉行...
做得呢行Workload又大
人工又低

14k你走去做保安都唔止啦